毒撚越南十天遊

搭緊Sleeping Bus訓唔倒 寫返篇遊記紀念下自己仲咁年少輕狂既日子先 28/2 出發 今日係第三日，move緊去DaLat避暑

Day 1: 香港-胡志明

去程Jetstar 回程Hkexpress 來回$600左右 廉航當然delay 最後遲左個幾鐘先到

第一印象：電單車，全部都係電單車

成功上咗152巴士，去到Ben Thanh Market落車 司傅唔會提你落車，亦唔會有牌睇 解決方法就係同左個越南妹搭訕 越南妹白雪雪好得意，重點係提我落車仲幫我搵埋motor 差啲感動流淚 佢仲幫我講埋價 然後就backpack住上motor 頭盔都未帶好阿叔就開左車

咁辛苦要獎勵下自己 河粉VND63,000 甜品VND 163,000

夜媽媽唔知做咩好，畀我發現左附近有戲院。即刻狗衝買左套最快開始既 睇完就邊淆底邊自己行返hostel

第一日 完

你會係胡志明幾耐?
會唔會做男人既野? (好多"按摩"店 )

Day 2: 胡志明-湄公河膠遊

報左個Hanh Cafe既湄公河one day tour 說好的0730-1800 最後係0800-1600 可惜毒撚唔敢出聲

胡志明真係好熱 去到郊區就更曬更熱 天氣報告話34度 我估有37度以上 仲要係無風既熱

市區出湄公河要兩個鐘左右，導遊都叫盡責同英文幾好 去到湄公河就諗起緬甸既lnle Lake 唔知係咪有左比較之心 驚喜不大

重點係個floating marking 原來有兩段時間，最熱鬧最local既係朝早5點開始 我地去到十點幾 只係好疏咁見倒類似上面既大船

去左睇蜂蜜同埋啲手工製品工場 全部都好甜 完全無購物欲

沿途景觀 完全唔明點解仲著倒長袖

今日最大既收穫係張吊床 舒服到差啲訓著

4點出返市區就自己到處鳩行 又食pho

平價之選 推薦

最後去飲杯咖啡 再睇場戲 就去等巴士 hostel介紹既FUTA，胡志明去大叻 VND 210,000 都幾唔錯

好笑既係FUTA前啲有間叫FUTA Express 一見倒我就好有自信咁問佢 我要去大叻 幾錢 越南仔恥笑完話無得寄人之後 就教返我點行

第二天 完

3月10號走 雖然越南妹好正 但不了

岩岩1月去完返黎
越南妹真係想搵個肥都難
記住下載個搵食app foody
街邊搵食好似幾易中伏 跟依個app評分就唔錯
Btw 朋友話有啲河粉鋪 本地人同旅客價唔同
差成倍

十日預左幾錢？

越南妹大多白雪雪 細細粒 係好正
我見佢好多都明碼實價咁寫明
唔知佢係真價 定我認真左
Btw apps已down

預就預$40000-5000 包機票hostel
主要係交通貴 我又唔識揸電單車

Day 3: Dalat

尋晚搭12點既sleeping Bus 朝早5點喺未訓醒之際就叫哂起身 原來係大車換細車 會送埋去住既地方

點知去到hostel拍極門都無人 說好的24小時接待呢 6點左右既大叻凍到仆街 最後終於喺個鬼佬打電話 我瘋狂搖鐘仔下 門開了

房出面既一角仔

因為住得比較偏遠 所以間hostel好似無乜人 好彩...毒撚終於得到老天憐憫 成功勾搭左個台妹 其實都唔妹 叫台姐好似好啲 好好人咁載埋我玩 我就喺後面開住google map帶路 重點係有幾次仲睇錯

第一站係大教堂，台姐已經去過 但仲係好好人帶我行多轉 可以高處睇大叻啲矮而colourful 既屋

第二站係Crazy house 以自然為題 企圖打破水泥既限制 都幾靚幾神奇

第三站 保大夏宮 細到一個點 出面有啲花花草草 唔識欣賞

第四站 Datanla Waterfall 搵左好耐都搵唔倒邊到買飛 原來收埋喺個杯到

山山水水咁 幾舒服 但落完山要上返山 行到腳斷

然後話左呢個 幾好玩 台姐話唔夠膽一個人玩 就兩個一架車 VND60,000落完再上

上面有師兄要既越南妹 下一站係台妹載我兜左圈同樣佢已經去過既春香湖 然後去左火車站行個圈 一入到去全部都係擺緊pose既遊客 睇佢地啲pose仲好睇

去左個教堂 粉紅色夠哂少女

最後去埋Dalat night market 食多少少野就完左一日

台姐好好人 載左我成日 陪我去埋啲佢都去過既地方 最後仲想請我食飯 約定左佢下次去台灣搵佢玩 聽日台姐就去胡志明了 毒撚要繼續享受毒撚既樂趣

第三天 完

留名
我過兩日出發 都是單拖自己玩10日

劉明
遲啲自己去峴港半個月

呢個waterfall我都有去

但係果陣好撚on9
我同個fd因為時間關係,去大叻係即日飛機來回
我地係去左大叻市玩半日,下晝係個waterfall玩
玩完就諗住直接去機場返胡志明

屌你老母,d的士好多都唔撚肯去機場
去大叻市就肯
跟住諗住叫人幫我地call,call極都冇車黎
果陣幾撚驚,以為上唔到飛機
好彩有對夫婦call到車,仲肯車埋我地

越南最正河內 沙霸 陸龍灣，下龍灣同中部果個國家公園

巴打大概路線plan好未？
如果黎大叻記得帶多件嬲 早晚好撚凍

齋峴港半個月 ？

好大膽 呢個waterfall都幾郊區
呢到的士好似唔係特別多
好彩你地最後上倒機

全部都係我唔會去既地方

越南簽證勁貴
利申去過

下龍灣我覺得整體麻麻 冇想像中咁好
不過有得玩下艇仔幾好

不過越南機票勁平
HO CHI MINH 去HONAI 都係100蚊都唔洗
坐的士又係 全程的士咁濟 不過揀左好耐先咁上
最正當然係女女 不過WECHAT都係伏 最後聖人MODE上身 破處之旅衰左

lm

越南本地好多著緊身旗袍，扯撚晒
不過靚女係十個得一個，但果個好撚正

好似價格會有啲浮動
我係$560 同今次機票差唔價
真係貴撚到仆街

咁芽莊如果唔玩水既仲去唔去好？

原來越南都興用wechat
巴打有無後悔無把握機會 ？

即刻諗起Big C入面啲姐姐既緊身旗袍
Btw巴打太高要求了吧

真係大概咋 諗左去4個城市
有無tg 比我求救下

Day 4: Dalat

今日訓到12點幾餓醒左 問hostel拎左張地圖就滿懷信心打算我腳走我路

事實證明，理想歸理想。
大叻日抖真係好撚曬 雖然有啲風 但曬到有啲暈（我知我孱 ）最後都係膽粗粗咁租左架電單車

日抖既Dalat market 同夜晚好唔同 或者話 日抖既大叻同夜晚既大叻都好唔同 一個係法式小鎮感覺 一個係現代化 不夜城

經過flower park 粗人唔識欣賞就無入到去駛走左

酸奶 好撚好飲 之後喺big c買左4盒準備一陣宵夜

然後去返火車站 注意，雖則佢自稱（入到去貼左張紙）話一日五班車 但尋日一問之下佢係咁話得兩班車 極懷疑係要將所有人集中一兩班車既做法 但又吹佢唔脹

佢有分VIP 1, VIP2同normal位，個staff一樣係話唔畀normal位（VND 90,000) 淨係可以揀VIP1/2 兩者分別不大 （VND 150,000 / 135,000) 上圖係normal位 空撚哂 而所謂VIP位就係加左皮 軟少少咁

我搭16:05-17:35嗰班 沿途唔多風景睇 亦到好快到 不過吹下風 聽住佢播既越南歌都幾好feel

半個鐘左右就到 佢會同你講幾點要上返車 逾時不候。其實係畀大概40分鐘時間自己去行下個郊區 而主要呢邊既境點就係靈福寺 行個圈 食下佢啲街邊野 好快就要上返車

火車站外觀

路上見到唔知咩豬既豬

回程去左Big C買乾糧 佢出面個空地好大 有啲越南細路喺到踩板 一家大細閒逛 情侶漫步都有

夜晚既春香湖 原諒我得部iphone影相 其實幾靚幾好feel 又係好多情侶喺到

路邊檔

聽日就會離開大叻 準備去芽莊。黎左大叻兩日，感覺係個幾悠閒，幾靚既小鎮。可以喺街到求其入間coffee shop坐大半日 好放鬆

但由於小鎮真係幾小 有電單車既話 個人認為留2日都夠哂皮，可以行既地方唔多，再遠既景點 似乎半個鐘左右都到倒。當然想搵個地方體驗一下悠閒生活，慢慢思考既，大叻係個唔錯既選擇。

交通方面，大叻靠行既唔係唔得，但前提係真係要行開路，有可以曬足成個鐘都無事既強壯體魄 亦無乜地方遮陰 。單車唔多見 因為斜路都幾多 亦無乜地方有租單車服務。電單車/報local tour比較方便。電單車就VND120,000-150,000/日，車除左繁忙時間（1700-1800）唔算多，但路牌好少 迴旋處好多分叉路 啲車亂鳩咁行 要一眼關七 今日連逆線行駛都見過 好在車速普遍幾慢 Ard20-40

天氣方面，早晚都好凍 好大風，中午好曬 好熱。中午短袖/薄長袖都好夠，一定要防曬，唔防實甩哂皮 早晚加多件風褸我都覺得凍 要帶備件厚少少既褸。

第四天 完

無用開 剛想申請但收唔倒SMS
可以留email/line畀我

無line email會自爆
你有無買電話卡 一係聽日俾越南電話你
我星期日一早到芽莊 懷疑會撞到你

我淨係買左data plan
正路應該唔洗打電話
我喺胡志明機場買 5gb VND105,000 畀你參考下
記得問佢有無限日數 有啲會限
Btw我聽日move去芽莊 應該會撞倒

應該買有埋電話功能
想用grab果個app call車 類似uber
驚比的士昆
你芽莊住邊

咁好似係要 我未用過
如果預的士出入你帶定多啲美金
芽莊住背包客旅館
我應該聽/後晚夜巴走

非官方簽證 33美金
試過冇問題

去緊機場
我今晚胡志明通宵巴 聽朝6點到
海邊晨運

巴打 越南好似幾抵玩，遲下都會一個人去轉，玩下越南妹

平一半有多
再戰時攪攪先

恭喜哂
我到左hostel等緊check in
呢幾日天氣都似乎唔錯 藍天白雲好正

抵玩 兌左200美金而家都未用哂

越南 400 過夜 任Q

入境時關員有冇問你攞十蚊美金？

我上次去整左800 點解你平咁多

我上網搵中介都係夾埋33美金
利申未到埗

仆街delay 好驚買唔到今晚巴士

無 無正眼望佢
聽講佢問既話係咁講中文就得

而家算係淡季應該都買倒既 定
Btw推薦futa

佢個價因應市場供求浮動

好醒呀巴打

留名

我聖誕果排去左Da Nang探個外國朋友 留左一個星期 機票都係1000內 住係佢間屋到 7日都係用左2000幾
同埋樓上有人講簽證貴 其實並唔係 我果陣去之前上網做左d research 其實搞Visa個價好不一 特別係如果你係搞Visa on arrival(可以自己上網搵下). 唔同agency 價錢講緊差過百蚊港幣 果陣我搵左個接近最平既agency totol用左US $25(stamp fee)+US$10(service fee) 但記得去之前print好晒野 填好晒form 咁到時去到Immigration dept果到就遞form遞錢 好快就搞掂咖啦

無

非官方 網上比28美金
到步比埋5美金尾數 2張大頭相 搞掂

唔該巴打
下次可以喺簽證到慳返啲
黎到越南食好啲

支持巴打呀

2016 9月我自己一個都去咗越南玩 不過係河內到玩 越南嘅景色真係好靚 野食又平 希望佢唔會變成泰國咁 咁商業化

Plan緊今年都會去越南 不過去胡志明

河內...巴打講得好吸引
我見可以喺廣西南寧搭巴士過去
打算遲啲有假就去睇下

Only胡志明 ？

聽晚有無興趣食個飯
無理由自己去食海鮮

但我搭夜晚7點車 ...
有無興趣食個早飯/lunch ?

Day 5: Nha Trang

大叻去芽莊大概3個半鐘，8點出發，大概11半就到 因為hostel幫手book車，7點3有車過黎兜埋我，終於唔洗自己揹住個大backpack行9條街

大叻去芽莊條路好靚 加上今日晚好天氣，完全係藍天 白雲 綠樹 青草 ...

去到芽莊間hostel等左陣就check得in，擺低啲野就狗衝去食野

喺本旅旅遊書到睇倒呢間既豬扒+蛋飯，雖然隻蛋有啲凍 但整體黎講幾唔錯，有埋魚露同啲蘿蔔絲畀你撈飯，別有一番風味 重點係只需VND40,000

有返啲力就去左行教堂 門口有兩個著保安衫（？）既男人叫畀入場費 VND10,000 ，但有唔少人對佢地笑一笑就入左去

屌 即刻知咩事 雖然好少錢，但做戲都做全套啦 大聲問左句點解咁多人無畀錢就入左去，阿叔就陰陰嘴笑叫我快啲入

入面全都係遊客 大大聲講野，唔係好感受倒教堂隻feel 有啲失望。 逗留左短短幾個字 就見倒有兩對新人黎影婚紗相。btw可以入去拜佛既，會要你套多件袍咁既野喺出面

出到去就見倒有賣椰果凍 開價VND30,000都照殺，幾好味 雖然好快就見倒占婆塔都係，最平好似係VND20,000

下一話去左占婆塔，入場費VND22,000。可能因為今日係星期六既關係，好多旅行團，本地人又有... 入到去好似唔係睇塔，係睇啲人點擺post影相咁 商業味濃，但未去過塔既都可以去望望 去過類似既就可以慳返啲腳骨力

第二幅圖係中間突然有表演睇。

影左幾張相就走左去對面飲咖啡，幾好飲

走既時候剛好見倒日落 忍唔住停低望左陣

望一望個鐘，差唔多六點，就順路去左海灘。好靚，好大

坐左喺到好一段時間，聽海浪聲 諗下人生的意義 好舒服，差啲訓著。

8點幾有啲餓，又好奇佢個Nha Trang Centre 係點，就揸埋過去參觀下。點知... 好撚大下，有啲牌子野咁。

最樓上有機鋪同food court 但我覺得普通

之後想返hostel啦，點知兜錯路 最後變左遊車河，完全知佢個海岸線有幾長 好彩入得夠多油

喺到要好慎重咁講，如非必要，唔好喺芽莊揸電單車了 好多大路小路，名又差唔多，好容易蕩失路 啲司機好狼死，好多都唔會讓，想轉個靚灣都要等十世 一係就唔理三七廿一衝左先，但都幾危險，因為前後左右都會有車唔知點解係咁轉灣 結論係同大叻好唔同，仲會有警察出黎指天指地

可能因為今次唔玩水，覺得喺芽莊無咩做咁 景點好商業化，仲諗緊聽日點好 可能訓到自然醒就出去飲杯野 去沙灘hea下

第五天 完

Lunch啦
今朝12點開始係交通工具上面
我應該都會係hostel瀨一輪先
我住ihome
你玩左一日你俾個地點來相認
時間12點？

好 12點 ihome等
我著彩色長褲 你黎拍我啦
見面再睇食咩

好 暗號傻西

人在外 比較接受到相認

留名
買左機票今個月中去芽莊

點解我要咁蠢

上星期五整完 網上6蚊美金+落地後25蚊美金，共31UD

我做好資料搜尋架

巴打黎緊會去？我3月31出發河內

Day 6: Nha Trang

11點幾起身執好野，就出發加油 提醒ching們喺hostel租完車，記得問埋佢最近加油站喺邊， 因為架車通常都差唔多無哂油

去兜埋R巴就出發食大餐 喺到讚返佢勇敢坐我車尾既表現# 話說一個人旅行最慘就係好難食大餐，終於有得食

BBQ Un In，喺TripAdvisor搵既一間餐廳，啲野幾好食，醬汁好有越南風味 埋單兩個人VND 306,000，係飽到食唔哂， 好撚抵屌

食飽漫無目的地兜左幾圈，星期日有啲鋪頭唔開，最熱鬧似乎都係個海灘。沿路醒起R巴無頭盔，當有個坐車尾既男人係咁轉頭望同指自己個頭盔，我哋就決定兜返hostel拎

食飽又無乜目的地，兩條毒撚就去左海灘 hea 買左個椰子飲 VND 25,000 。櫈加遮 VND 35,000，建議可以行多幾段路格下價，上一段路條友過黎扮完frd開價VND 100,000

悠閒既一日就咁完左 而家已經喺前往會安既sleeping bus上面，期待緊呢個好似好有風情好靚既地方

第六天 完

好似真係 喺香港既真係不了

他鄉遇故知 特別容易做交心朋友

好想玩越南妹
真心問有無得包幾日做埋導遊

如果係異性 可能已成就一段佳話

咁貪心嘅屌
一次唔夠喉 要日對夜對
勞力腦力都畀哂你

坐車尾 坐海邊
打算今日市區徒步行去尖婆塔！

行路撚

Day 7: Hoi An

朝早8點幾黎到會安，攰到仆街加上未訓醒，價都無講就上左架motorbike

喺酒店食左個Cao Lau會安乾麵，聽聞呢個係會安特產，上面有啲肉片 炸豬油同蝦 好撚好食

望下個銀包發現仲有錢淨，窮撚決定要享受下再返香港做奴隸 喺間咁舒服既床一訓，訓到點幾先醒 施施然禁下電話hea多陣，再出門口已經係5點了

酒店出發去古城2km，今次終於有得租單車 好感人，唔洗玩命了。出到去剛好見到丁點日落。

臨近古城就已經好多人，是鳩但停左架車喺路邊就慢慢沿河邊行入去。睇完個exhibition天都黑哂

黑夜既會安似乎有一種別樣既味道，到處掛滿七彩繽紛既燈籠，伴住河邊吹黎既風...正呀屌 毒撚都忍唔住自拍咗幾張

行行下行到一條好出名既橋，來遠橋（日本橋）。1953年興建黎連接日本人同中國人居住既陳富路同院式明開路，好似仲有個傳說，話係要黎鎮「地牛」，以防地牛翻身引發地震海嘯 順帶一提，入古城要買張古城參觀聯票，話要黎做修復基金 可能我太似local無人攔我 但要行入條橋就要show張飛，我就無入喇

但我粗人一個唔係好識欣賞...淨係覺得道橋配埋綠色燈，連啲新人黎影婚紗相都透露住一股詭異既氣氛 btw個新娘幾正

上面係白玫瑰（Banh bao banh vac)，類似餛飩，上面撒左啲蔥油酥，都幾得意 下面嗰個普通既pancake，無乜味 食完又滯 加埋啤酒，呢餐VND113,000 喺到順便招fd子 屌仲有無人呢幾日喺會安/峴港？一齊食餐飯啦，好想食大餐

食飽繼續鳩行，去左條夜市街，周圍全部都係呢啲小檔

隔離條街就係呢啲小販式野食，太飽已經食唔落

行行下仲見倒啲傳統（？）野玩，最後幅圖係教你整啲公仔/河燈，無記錯係VND 10,000-30,000一個。講到河燈，上面圖條河叫秋盆河，河邊好多人坐喺到兜售河燈，都係啲放燈許願既野啦，環保戰士就無放到喇，唔知幾錢。仲有得搭船仔遊河，但我一望，架架船都係情侶就不了

8點幾9點，除左餐廳酒吧，啲鋪頭就陸陸續續close。上面無提既係，會安好出名賣訂製衫，西裝，裙，禮服...都可以自己揀款訂製

一路仲見倒好多「名牌」

Btw會安好多狗 有啲踩過去都係咁吠... 怕狗之人記得唔好book啲偏遠酒店

第七天 完

支持

連登有愛

Day 8: Hoi An
尋晚好夜先問酒店個越南妹有無sunrise tour可以join，已經唔請入黎兜埋我 好在越南妹爸爸肯車我出去 仲有埋morning call服務 凌晨4點就出發鳥

個tour話包早餐（tour: VND 300,000 唔計入場費），原來係麵包

結果係睇霧

琴日我離開左會安啦 你早d可以搵你食

屌禁錯制
由古鎮出發到My Son Valley（美山占婆遺跡）大概一個鐘，6點左右開門，成為第一批入去既人。導遊話下晝去既話又多人又嘈，即刻安慰自己咁早起身都抵嘅 入場費VND150,000

介紹返，My Son Valley係西元200年統領越南中南部既占婆王國所在地，被列為世界遺產。

相比芽莊個占婆塔，只能說呢個真係值得黎 順帶一提，落左車會有shuttle bus 載你一段路，之後都要行少少山路，唔好著拖鞋

一路上有狗相伴 呢幾隻絕對係又乖又純既狗仔，幫佢地影咗好多寫真

6點行到8點，去返入口附近有個小型博物館，可以一戰

搭左陣車，導遊就話之後可以揀繼續搭車/搭船。雖然眼訓到就黎行行下都訓著，但仍然堅持左搭船慢慢搖返去。睇相就知係個幾明智既決定

落船時間大概10點鐘，見時間尚早就行下日抖既會安古城，好唔同既感覺。

鳩行到中華會館入面，仲見倒禮義廉

尋日介紹過，會安好出名既訂製衫褲。我當然唔執輸 去左間叫Yaly既訂，睇你要咩款同咩質地，豐儉由人，但實平過香港成倍有多 入面唔太方便影相，請自行ff。

揀好哂款式，要既布料，度好尺寸就返左酒店訓覺 最快大概3-5個鐘可以返去試身，有需要既再幫你改 試完cofirm要改/唔洗改，會有專人幫你送去你住既地方

黃昏時分唔曬又唔太熱，又係時候去覓食 mk啲都要講句，好浪漫呀屌

最後喺古城影既一張相

喺到賣下廣告先，會安我住Rural Scence Villa，離古城大概2 km 重點係啲staff好好人好Nice 間房好乾淨舒服 肉麻啲講句，有家既感覺 雖然價錢上未必係窮遊之選，唔係見仲有錢淨我都唔會揀 但好開心係住喺呢到

第八天 完

巴打向南落緊？
睇黎剛好相反 我聽日去峴港

好掛住自己一個去越南個陣
識左啲外國人又一齊去食野
好想再去
好似突破左自己comfort zone
番到香港又打回原形

留名。
無錢去旅行
望下相算

越南妹好多整容
利申：屋企人係越南人

留名
好想去越南

巴打，會安有間法包好撚正，叫Madam khanh，如果未走記得去試下

好想去呀 但應該唔會有人同我去
自己一個去都應該唔係咁危險姐？

起邊度？胡志明定河內？

講真，去越南洗費唔平，而又冇咩特別好玩。單純睇下風景同渡下假，行下國家公園就唔錯既。
以胡志明市黎講，都係同大陸二/三線城市差唔多。
去vn玩真係要諗清楚

峴港真係無咩好玩 一定要租架電單車 周圍去 去下沙灘 做下spa又一日
依家去緊胡志明

洗費的確唔平 因為旅客同當地人唔同價
不過都可以去下 當hea下

獨遊最吸引人既地方似乎就係咁
但始終要返去面對現實...

越南都盛行整容
喺越南整？咁越南好快會超越韓國

已走
而家有啲想返會安

胡志明感覺有啲危（因為太多電單車同夜生活，人多車多路多，感覺 亂），其他唔太覺危險
越南人除左會開大價外，我覺得都幾善良

Agger
當東南亞國家愈來愈先進（？）同多遊客，
我反而覺得要黎就快
否則其中你想感受 體驗既野只會愈來愈少

而家想訓覺

今日去左統一宮 比4萬去睇d檯同椅

好彩無去

Day 9: Da Nang

朝早9點搭的士落峴港 VND250,000-300,000 因為個bus station太遠 搭巴士應該VND150,000左右。最後喺hostel聽個台灣佬講，local bus係VND20,000 秘訣係你要似local，同埋唔好出聲，齋遞錢

今日成功痴車坐，11點幾出發去山茶半島。雖然有得坐車尾，但一路上大佬既極速狂奔同極斜既上坡落坡，無乜影相 本身都陰陰哋天，加上上山霧大...當然加上本身技術 僅有幾張相如下

觀音像 好似係唔洗買入場，但興趣不大，影完張相就走左

猴山 可以俯瞰成個峴港，同山茶半島好近，可順路去埋 但沿途馬騮影都見唔倒

一路落返山都係沿海，海天一色 好多local都會半路停低睇下景吹下水

返hostel hea左陣出海灘，好多學生哥學生妹校服都未換就黎左玩水，重點係件校服真係好透 本身想玩飛碟，但竟然有人過黎話呢到No sport 叫行返1，2km就有位畀你玩 加上海水凍，hea左陣就走左

五六點峴港街頭既盛況 相比芽莊，覺得呢到啲車普遍開得幾快，但就耐性好啲無成街都係嘟嘟聲 （聽R巴講啲嘟嘟聲係暗號，難分真與假 ）

出發去食野經過呢條橋 dragon bridge 用燈光做成既龍，現場睇幾靚

大佬介紹下一齊去左間叫Sea Phoenix既餐廳食buffet 逢星期三先有，可以望埋夜景 VND250,000 包一杯野飲。野食唔算吸引同多種類，但環境一流，夜景好靚 btw原來三八婦女節越南都會慶祝 在場所有女人都獲贈一枝玫瑰。

最後係偶遇Hostel之貓

第九天 完

巴打有無去過河內

有野請 下龍灣想買兩日一夜團
請問去到河內講先買？定係網上買抵d?

暫時見到最平 同埋3星船
約80USD

會住船上 請教各位巴絲

無去過河內
今次所有tour都係黎到先慢慢格價同買
無試過上網訂
但窮撚表示USD80 兩日一夜真係聞所未聞

我呃你有咩好處
俾你搞到我又想打遊記添
日日都太悠閒

（召喚 有無人呢幾日係美奈/胡志明？）

Lau m

去越南有無野留意

出越南機票點先叫平
睇緊wing on travel jetstar同越南航空都$1500以上
想五月尾去峴港

Jetstar執到平機票
來回胡志明650連税

懷疑你個host同你講笑咋
奇怪既係峴港啲車又無乜嘟
可能真係各處鄉村各處例
遊記要打就快 記憶好快會快模糊
反正你得閒嘛

1. 搵定攪visa資料（落地簽/香港簽）上面有巴打講左
2. 兌定美金
3. 穩陣就用斜揹袋
4. 買野講價 貨比三家
5. 未諗倒，具體想問咩 ？

唔該巴打答我
我今次會去河內、下龍灣、sapa
6日5夜，希望唔會好急

好似有啲趕
機係河內入 沙巴出？

Day 10: Da Nang

聽日晏晝hostel出發去機場，計起黎，今日就係最後一日 亦係十分悠閒既一日

全日無行程可言，租左架電單車，是但搵個方向就行 第一站去飲杯咖啡食個cake，一啖咬落去 差啲屌出聲，咁難食既tiramisu 係點整架

去樓上睇戲 VND55,000 套戲係講homosexual 同sex worker 幾好睇

呢個set仲貴過張戲飛 VND60,000

鳩行 個商場死城咁

入去打左局 VND30,000 唔著得拖鞋上場，VND15,000換佢對adidas襪同租鞋

然後就係今日既戲肉 呢到轉彎上多陣有條柱，鬼掩眼咁撞柱飛左出街 嗰秒無電影咁閃過一生難忘既片段回憶，只有一個念頭：好彩我買左保險

本身車靠側行，撞柱我個人就飛左去馬路中間 聽到好多好急速既剎車聲 然後...要大叫返聲越南有愛先 啲車好快圍住我，有人幫手響按。

當時心慌意亂又成身痛，心入面屌佢地做乜鳩 之後諗返，明顯係驚後面啲車睇唔倒訓喺地下既我 有個秒間衝過黎指手劃腳問我有無事，幫手按下手腳睇有無骨折骨痛。萬幸既雖然飛得有啲遠，但全部都係皮外傷 喺佢地既幫助下成功爬返上車，下一站係藥房 主要因為藥房比較近，成身痛集中唔倒揸咁遠車去醫院

值得一提既係呢到似乎無消毒藥水，問左兩間都係得紅藥水 藥房阿叔仲好好幫我包埋啲傷口 阿女出黎不停叫我冷靜，問洗唔洗送我去醫院... 越南有愛

去左食碗麵震驚

自我感覺良好就決定繼續兜風，而家諗返都覺得好撚大膽 但坐低望住呢個景嗰下... 抵返哂 當然近河又有小食檔，多蚊是常識吧

最後手軟腳軟返hostel洗傷口同撚貓

第十天 完

巴打 唔好意思 叫你租電單車 果到真係要好小心 每次過彎同路口要收慢

果時我仆完街 屋主俾左黃同藍藥水我
一齊留下越南既印記

就咁睇好似桂林靚啲

關你咩事
我都特登打埋出黎警惕世人

其實又好似幾work

未去過無從比較
但物價我估仲低過桂林 屌得過

留名加速

走之前識左個越南姐姐 佢自稱新加坡人 但我睇到佢本護照係綠色
仲有佢d英文 同越南話出賣左佢

係咪對你有興趣所以呃你呀
上啦

Day 11: Da Nang

說好十日毒遊，今日就係last day 本身搭 HKexpress 18:00班機delay到19:15，所以就打多篇廢話講下半日行程同啲所謂注意事項

訓到九點幾起身執完野check out，望下個銀包仲有少少錢，不甘寂寞地出去飲杯野同寄postcard，一張郵票VND10,500。

喺間文具店精挑細選左一set postcard 成日覺得收倒postcard係一件好warm既事，因為咁代表你既朋友喺旅行時都好想同你分享佢既快樂 見聞 每次毒遊最後一日都會搵個安靜既地方坐低慢慢寫。

得嗰幾個鐘就無租motorbike，用我腿走我路。沿路慢慢行發現峴港都幾得意，多數係矮樓平房，但過多幾步可以有棟摩天大廈，最得意既係呢幾步既地係爛既 啲磚有啲起哂無人理，地下凹凹凸凸，差啲又仆街

行返hostel途中先留意倒唔少樹咁樣一邊插花 一邊插香。

返到hostel拜託左reception幫手叫easy rider 去機場，15分鐘VND 50,000 平過的士最少一倍。backpacker來回機場可試

上面有巴打問越南遊注意事項，喺到再打詳細少少，有錯請指證。

交通：
1.Jetstar同Hkexpress成日有平機票，留意Jetsatr check hard carry check得好嚴 唔買行李既話磅清

隔離條仆街係咁郁 又禁錯自 下面繼續

上面有巴打問越南遊注意事項，喺到再打詳細少少，有錯請指正。

交通：
1.Jetstar同Hkexpress成日有平機票，留意Jetsatr check hand carry check得好嚴 唔買行李既話磅清楚先出門。hkexpress剛剛就無check既

2. 越南係S形，買機票時諗清楚自己想點玩，聽講越南境內機票都唔算貴，budget寬鬆可考慮

3. 我全程用Google map，幾唔錯

4. 未試過自己搭的士 （酒店幫手叫唔計啦，一早講好價） 可以down個叫grab既apps，聽講價錢比較公道。

5. 搭motorbike都要講價，可以諗 搭一晚sleeping bus既格係VND 210,000左右，搭嗰十幾廿分鐘，有backpack喺身VND 50,000都還好，否則VND 30,000都好夠

6. 租motorbike一日VND 120,000-150,000都有，親身經歷同你講，最好唔揸，揸都要好謹慎 胡志明同峴港相對多啲巴士，大叻芽莊會安好少。加油我多數VND30,000-50,000，應該有多

晏啲再打，機已上

4萬，去越南玩原來咁貴架

4000 自
計哂所有野 今次用左ard HKD 4500

治安如何？多唔多搶野黨？
一條友又唔打得又唔睇得，諗緊孭唔孭相機出街好

桂林七日我一個人大約洗左3500hkd
好想知道漓江靚啲定下龍灣靚啲
Btw桂林龍脊梯田真係好撚靚

老實講
下龍灣係翻版桂林，
陽朔完全屌打下龍灣
我二個都有去，我都係跟tour
5年前去大約都要$60 一人，包午 晚 早 午 一晚船同cave / 划船，通價來，貴船好貴

Sapa 就好撚靚
一定要trekking

幾個月前去左 d越南妹真係好正 又好技術

巴打 原來係度開左Post 係我開
越南妹係咪好正呢 睇到撞埋柱

覺得除左胡志明（聽講仲有河內）比較亂之外
其他city治安唔錯
唔計胡志明，我都會周街拎電話出黎
越南好多遊客 絕對無想像中恐怖
穩陣既咪拎部差啲既去 夜晚早啲返hostel

攪到我好想去
儲下彈藥再出發

似乎北越睇景唔錯
巴打係咪河內入？經南寧定照搭飛機？

峴港識左兩個廣州人
話要去芽莊做spa睇下貨先
Btw其實點搵越南妹 ?

你去睇下咪知
只能說 撞柱都抵

住宿篇：
1. 越南啲hostel都好平，但有啲離市中心好撚遠 下面係我覺得市中心/比較熱鬧既區域

胡志明：檳城市場/范老五街
大 叻 ：dalat market/春香湖
會 安 ：古城
芽 莊 ：芽莊海灘
峴 港 ：Song Han bridge

2. 睇埋hostel有無租車服務（多數有），要passport做租車抵押，出去租好麻煩

飲食篇：
1. 一枝1.5L水最平買過VND 8,200，去Big C買最抵屌

2. 越南周街都係咖啡同pho，覺得連鎖店反而普通，街邊小店 （邊間多人入邊間呢啲自己識啦 ）

3. 可以食好貴 都可以食好平，海鮮最抵食

治安篇：
1. 胡志明河內最好唔好周街拎電話出黎禁

2. 斜揹袋穩陣

雜項篇：
1. 兌定美金，每次換100-200就好夠，檳城市場附近有間個rate唔錯，機場換就一樣貨比三家啦

2. 越南好撚曬 唔帶都去到買枝防曬，真係會曬傷。

3. 早晚大風同涼，晏晝曬熱 帶風褸（有鏈方便揸車時擺電話）

4. 的確好多野係越南人一個價，遊客一個價，自己衡量返，多數有價講

我嗰次去覺得越南妹好靚

我上年去貴過你好多

好想去個粉紅色教堂